

{
    "quizSetName":"壽險經營",
    "quiz":
    [{
        "question":"下列何者不屬於團體保險的特性？",
        "answer": ["以個人核保取代團體核保"],
        "choice": ["僅有一張主保單","以個人核保取代團體核保","行政管理成本較低","契約設計較有彈性"]
    },{
        "question":"團體保險核保需考慮哪些因素？(a)團體投保動機 (b)個人健康因素 (c)團體成員流動性 (d)團體參加人數 (e)有效率的管理組織",
        "answer": ["acde"],
        "choice": ["acde","acd","bcd","abcde"]
    },{
        "question":"決定團體保險保額的方法與下列何者無關？",
        "answer": ["員工家屬的人數"],
        "choice": ["員工的薪資","員工家屬的人數","員工家屬的人數","員工的服務年資"]
    },{
        "question":"有關團體人壽保險的敘述何者為真？",
        "answer": ["醵金計畫(員工須負擔一部分保費)，通常要求包含至少 75%員工"],
        "choice": ["對於投保人數與比例應設定最大值","醵金計畫(員工須負擔一部分保費)，通常要求包含至少 75%員工","臨時或非現職的員工可加入投保","新加入的員工在獲得加入保險資格前，通常無需等待期或觀察期"]
    },{
        "question":"有關團體保險契約轉換權，下列何者敘述有誤？",
        "answer": ["轉換權的執行期間為員工資格終止後二個月內"],
        "choice": ["員工執行轉換權，毋需可保證明","保單可轉換成保險公司現有的或有現金價值的保單","轉換權的執行期間為員工資格終止後二個月內","轉換後的保單費率以個人到達年齡的費率為基礎"]
    },{
        "question":"評估醫療新科技的利潤須考量因素不包括？",
        "answer": ["利率的提高"],
        "choice": ["死亡率的改進","住院期間的縮短","復原期間的縮短","利率的提高"]
    },{
        "question":"下列何者不是美國地區健康保險取得的主要來源？",
        "answer": ["共保"],
        "choice": ["管理式照護組織","自己保險計畫","聯邦或州政府","共保"]
    },{
        "question":"下列何者非健康維護組織(Health Maintenance Organizations, HMOs )組織型態？",
        "answer": ["顧問模式"],
        "choice": ["團體模式","網路模式","顧問模式","個人執業模式"]
    },{
        "question":"下列哪項組織是對於預付固定保費的會員團體提供適當的理財和綜合健康照顧服務？",
        "answer": ["健康維護組織"],
        "choice": ["藍盾藍十字協會組織","健康維護組織","優先提供者組織","專屬提供者組織"]
    },{
        "question":"有關自負額(Deductible)四種型態之敘述，何者錯誤？",
        "answer": ["單一事故自負額指所有發生的費用累積計算扣除額，而不管因疾病或意外事故的次數而增加費用"],
        "choice": ["單一事故自負額指所有發生的費用累積計算扣除額，而不管因疾病或意外事故的次數而增加費用","自負額累積期間及給付期間所發生的費用通常採曆年制","迴廊式自負額是指基本健康保險的保障已耗盡且在附加高額醫療給付未給付前需滿足的自負","可分全部事故、單一事故、迴廊式、綜合等四種"]
    }]

}
